如何應對藍絲/一毛

經過左幾日同啲一毛嘅溝通後
見到一啲手足完全講唔過啲一毛
有啲會針對人地翻牆黎係咁講
我想講番就係中國個邊翻牆並唔違法
只係出售或散播VPN先會被人捉，自用無事

中國要人民用中國提供/允許嘅監察VPN先得
同埋其實更加有海外一毛，所以針對呢點無乜用
另外就係互相人身攻擊係無用嘅
完全無意思嘅對話
語氣盡量溫和同理性
我以下提供少少方向俾手足參考下

一，敵強即「屈」，借花敬佛
當討論嘅重點對於佢地黎講比較有利時
例如一堆人打警犬個單
最簡單當然就冷處理啦，唔理佢地，由佢地圍爐
但係個爐大到需要處理嘅時候
可以試下利用其他野黎屈佢
盡可能帶走個方向
又或者屈係其他野導致到咁嘅事發生
點解一定要屈
因為事實往往都唔夠勁
講到三分真七分假就最好
屈埋落對家到就更好

二，扣帽子，一毛最常使用招數
鬧曬你祖宗十八代漢奸走狗賣國賊
又話你收錢又剩
同時你都要留意對方嘅身份
係佢字裡行間搵出佢嘅破綻
跟住幫佢帶頂大帽
話番佢係暴徒轉頭
呢招通常都會同跟住個啲混合使用

三，先入敵營後分化，又一招一毛常用
先代入佢地角色，企埋佢地嘅立場到
同意大部分佢地所講嘅野
先再講佢地嘅問題
一啖砂糖一啖屎個種啦
當然要講到咁好聲好氣又咁多野講
對像當然係要值得嘅
例如一啲理性少少嘅藍絲
強調立場一致但某程度不同

四，拉一打一
藍絲同五毛同時間存在嘅機會好高
咁你可以拉一邊黎打9另一邊
又例如同窮9大陸一毛屌9海外五毛
利用佢地身分同價值嘅不同
企好位跟住扣帽同分化
雖然佢地立場都係愛國
不過「我」都係呀
只係睇唔過眼移左民嘅外國公民
仲對中國說三道四
幫佢加左身分同印象之後就水洗都唔清

其實講咁多
最重要都係代入兩個字
你唔貼番佢地塊地
講少少佢地想聽想睇嘅野
例如蓮花
啲人係唔會理9你

sorry for too long and 1999

推

徐緣藍絲攻略懶人包

原來已經有

照推